<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>


    <string name="about_misurata_uiniversity">
        تعتبر الجامعات ومؤسسات التعليم العالي بصفة عامة مراكز إشعاع علمي وثقافي في المجتمع، وهي المصدر الأساسي لإعداد تنمية القوى البشرية التي تسهم في برامج ومخططات التنمية الاقتصادية والاجتماعية والثقافية للمجتمعات، وذلك من خلال نشر المعرفة والقيام بالبحوث العلمية التربوية والاجتماعية وإعداد الدراسات والإحصائيات المطلوبة وإعداد الكوادر العلمية المؤهلة.

وبالتالي فإن جامعة مصراتة في إطار قناعتها بأن الرصيد البشري القادر على العطاء والإبداع، والذي يسهم المساهمة الفعالة في تقدم المجتمع والرفع من مستوى معيشته وثقافته ينبغي أن تتوفر له البيئة المناسبة التي تكفل له مناخاً تعليمياً راقياً وبحوثاً علمية بجودة عالية تواكب التقدم العلمي والإنجازات الحضارية المعاصرة، ولتوفير هذه النية المناسبة من حيث الإنشاءات والتجهيزات المعملية والأثاث وتوفير الكتب والوسائل التعليمية فإن الجامعة وباعتبارها جامعة أساسية حديثة التكوين تأسست على مبانٍ للتعليم العام هي في مجملها مدارس ثانوية أو معاهد متوسطة وعليه فالجامعة من أجل توفير المباني والمرافق الجامعية المناسبة تبنت السير في خطين متوازيين:

الخط الأول: الرفع من مستوى كفاءة الكليات الحالية من خلال صيانتها وتطويرها وتوفير المعامل اللازمة والعمل على إيجاد المناخ الجامعي للكليات كافة، وكذلك بناء بعض المدرجات والقاعات الدراسية والصالات الرياضية والمقاهي الجامعية بما يضمن توفير بيئة مناسبة للتعليم الجامعي واستقبال الأعداد المتزايدة من خريجي الثانويات للسنوات القريبة القادمة.

الخط الثاني: الشروع في خطة طويلة الأجل تهدف إلى تنفيذ مركب جامعي رئيسي متكامل بمنطقة مصراته (منطقة السواوة – زاوية المحجوب) يستوعب في حدود (30 ألف) طالب وطالبة، في قطعة الأرض التي تم تخصيصها للجامعة بمساحة تقدّر ب 96 هكتاراً، وتم التعاقد مع شركة متخصصة لتنفيذ هذا المشروع الذي يعد مكسباً كبيراً للجامعة إذ يحتوي على المباني الدراسية (الكليات) والمباني الإدارية والمرافق الأخرى المصاحبة.
    </string>




    <string name="about_eng_faculty">
        كلية الهندسة هي إحدى كليات جامعة مصراتة، حيث تأسست في العام الجامعي 2000، وبدأت الدراسة بها في العام نفسه بثلاثة برامج دراسية هي: قسم الهندسة المدنية وقسم الهندسة الكهربائية وقسم الهندسة الميكانيكية. وفيما بعد تم افتتاح أقسام أخرى وهي قسم الهندسة الصناعية والتصنيع وقسم هندسة علوم المواد وقسم الهندسة المعمارية والتخطيط العمراني وقسم هندسة النفط.

ومنذ نشأتها الأولى سعت الكلية إلى تحقيق أهدافها المتمثلة في تعليم وتأهيل وإعداد كوادر هندسية متميزة تكون لها القدرة على تحمل أعباء بناء وتنفيذ مشاريع التنمية الشاملة والبنى التحتية للمجتمع الليبي، وذلك عن طريق بناء برامج تعليمية هندسية متكاملة وشاملة تمتاز بالجودة والمرونة وتعتمد على التقنية الحديثة وتواكب التطور العلمي وثورة المعلومات.

و في ضوء رؤية جامعة مصراتة  ، تتطلع كلية الهندسةبالجامعة إلي الاستثمار في الموارد البشرية بتوفير نظام أكاديمي علمي، يحقق التميز و الإتقان، وضمان مساهمة الأفراد في بناء المجتمع.
    </string>

    <string name="about_electrical_engineering_department">
        تعتبر الهندسة الكهربائية والإلكترونية ذلك التخصص الدراسي الذي هو عبارة عن فرع من فروع العلوم الهندسية الذي يهتم بدراسة توليد وإنتاج الطاقة الكهربائية ثم نقلها وتوزيعها ليتم استخدامها في مجالات الإلكترونيات والتحكم الآلي والاتصالات. وترجع أهمية الهندسة الكهربائية في العصر الحالي لكونها العامل المؤثر في قطاع الصناعة، كما أنه من أهم عوامل الدعم لتقدم ونمو الاقتصاد. فهي تقريباً عصب الحضارة المدنية في وقتنا الحالي، والهندسة الكهربائية مجال دراسي ذو خلفية تاريخية تعود إلى ثلاثة قرون مضت، حيث يُعتقد أن أول مهندس كهرباء هو المهندس وليام جلبرت في القرن السابع عشر ويقال أنه أول من استخدم مصطلح الكهرباء في التفريق بين المغناطيسية والكهربية الساكنة بعد أن كانت دراسات الهندسة الكهربائية في أول ظهورها مندمجة في علم الفيزياء أيام علماء ورواد الكهرباء الأوائل توماس أديسون وفيرنر فون سيمنس.
الدراسة بتخصصات الهندسة الكهربائية والإلكترونية الأكاديمية تتضمن دراسة القوى الكهربائية وهندسة الإلكترونيات والاتصالات ونظم التحكم الآلي وتطبيقاته في مجال هندسة القوى الكهربائية، حيث يتناول هذا التخصص نظم توليد الطاقة الكهربائية وطرق وتقنيات نقلها بالجهد العالي وتوزيعها على المستهلكين بالجهود المتوسطة والمنخفضة، بينما تتناول الهندسة الإلكترونية الدوائر والنظم الالكترونية التماثلية والرقمية وعلوم وهندسة الحاسبات وأسس الاتصالات مع نظم وشبكات الاتصالات السلكية واللاسلكية. نظريات ونظم التحكم الآلي مع تطبيقاتها في الحياة العملية مثل أنظمة التحريك الكهربائي ومجالات التحكم المختلفة بالهندسة الكهربائية.
    </string>



    <string name="about_mechanical_engineering_department">
        السيارة، مركبة الفضاء توليد الطاقة الكهربية، ميكنة الزراعة، الطائرة، الدوائر المتكاملة، تكييف الهواء والتبريد، استخدام الحاسوب في التصميم والتصنيع، الهندسة الحيوية، المواصفات والمقاييس، صنفت هذه  المنجزات كأهم عشر منجزات للقرن العشرين، وذلك حسب اسفتاء لأحد المجلات الهندسية، والجدير بالملاحظة في هذا المقام أن ثمانية من هذه المنجزات يمكن أن نعدها انجازات ميكانيكية، طبعا فإنه بدون فروع الهندسة المختلفة لما وصلت هذه المنجزات إلى ماوصلت إليه، ولكن ما نود قوله أن الهندسة الميكانيكية هي هندسة الابداع والابتكار. وهي هندسة الآلة حيث يصعب الفصل بين التصميم والهندسة الميكانيكية، وبدونها لما وجدت المنتجات السابقة من أساسها.
أما عن تاريخ الهندسة الميكانيكية، فقد يصعب علينا تتبع بدايته، خاصة إذا ما ربطناه بتاريخ الآلة التي رافقت الانسان من أقدم العصور، رغم حفاظها على قدر من البساطة، أما إذا ما ربطناه بما هو موجود حاليا، وما يدرس في الجامعات فإن للهندسة الميكانيكية نشأتين، نشأة نظرية ارتبطت بالمعادلات الرياضية كمعادلات نيوتن للحركة والتي لازال طلاب الجامعة يفتتحون بها دراستهم إلى يومنا هذا، أما النشأة الأخرى، فقد ارتبطت بازدهار الآلات في عصر النهضة في أوروبا والذي توج باختراع المحرك البخاري و الذي استعمل لأول مرة في ضخ الماء على يد المخترع نيوكمن سنة1712 ومالبثت هذه المحركات أن علت ظهور السفن والعربات بدلا من الأحصنة. ولقد كان لها تأثير واضح في تحفيز العقول التي تتسائل عن مصدر هذه الحركة التي تظهرها، والتي نشأ بموجبها علم الديناميكا الحرارية الذي يعتبر  أحد أهم المبادئ الأساسية بقسم الهندسة الميكانيكية .
    </string>




    <string name="about_it_faculty">
        إن كلية  تقنية المعلومات هي إحدى مكونات جامعة مصراتة, تسعى ان تكون رافدا من روافد البناء لبلادنا الحبيبة, و ذلك من خلال مكوناتها الأساسية من أساتذة و موظفين وطلاب و مناهج و معامل متخصصة في مجالات تقنية المعلومات, حيث تعمل الكلية على رفع مستوى الجودة في كل المجالات الأكاديمية والفنية والخدمية بجامعة مصراتة بشكل خاص وتأمل ان تكون جاهزة و قادرة على توفير الاحتياجات الأكاديمية والتدريبية بالشكل الذي يقود إلى التفوق الأمثل في مجال نشر العلم والتكنولوجيا في البلد بشكل عام.

        تأسست كلية تقنية المعلومات لمواكبة التطور الهائل في مجال تقنية المعلومات وإعداد كوادر وطنية مدربة وملمة بالمهارات المطلوبة في سوق العمل. وانطلاقا مما سبق.. فقد حرصت الكلية على توفير و تقديم عدد متنوع من البرامج والاختصاصات التي تلبي رغبة الطلاب وكذلك حاجة سوق العمل, وذلك بتفعيل و فتح مجال القبول بقسم علوم الحاسوب وتقنية المعلومات وقسم الشبكات والاتصالات وكذلك فتح ثلاثة أقسام جديدة وهي هندسة البرمجيات والوسائط المتعددة و نظم الإنترنت. هذا بالإضافة إلى الحرص الدائم على توفير المناخ الأكاديمي للطلاب و أساتذة الكلية.

وعلاوة على ذلك، تم تزويد كلية تقنية المعلومات بأعضاء هيئة تدريس من ذوي الخبرة العالية والمؤهلين عالميا لنقل واجباتهم ومسؤولياتهم لتدريس الطلبة من واقع أن هدفنا هو تزويد طلابنا بأفضل تعليم تقني في القسم الذي يختارونه حتى يكونوا قادرين على مواجهة التحديات التي سيواجهونها في سوق العمل ويعود بالنفع على البلد بشكل عام.

وبالإضافة إلى المرافق المذكورة أعلاه، فإن كلية تقنية المعلومات رائدة في تنظيم المؤتمرات العلمية الوطنية والدولية لتحديث معارف الطلاب وأعضاء هيئة التدريس مع الأفكار والاكتشافات الجديدة في هذا المجال.
    </string>

    <string name="about_internet_systems_department">
يسعى قسم نظم الإنترنت لأن يكون مرجعا محليا وإقليميا في توطين وتطوير تقنيات الإنترنت والبرامج الموزعة وبرامج الهواتف الذكية. فضلا عن إعداد الكوادر والكفاءات القادرة على مواكبة التغيرات السريعة في مجال برمجة الانترنت والهواتف الذكية، مساهما في خلق مجتمع المعرفة، وملبيا لاحتياجات السوق المحلي في هذا المجال.
        أهداف القسم
•	إعداد وتأهيل المتخصصين في نظم الانترنت لتلبية متطلبات السوق المحلي.
•	ثتدريب الطلاب على الإبداع والعمل الجماعي وخلق روح المنافسة البناءة.
•	تشجيع أعضاء هيئة التدريس على المساهمات البحثية خاصة فيما يتعلق بالمشاكل المحلية وتنمية المجتمع.
    </string>

</resources>